相反聲波相疊可以互相抵銷,咁實際係咪聽到兩倍嘅聲音?

波峰波谷 抵消
波峰波峰 倍增
波谷波谷 倍增

你SERCH 下
CONSTRUCTIVE INTERFERENCE 同 DESTRUCTIVE INTERFERENCE
就有答案

難得認真答案

我好認真問，唔明點解會負皮我

唔洗相反方向
只要波型 正負 重疊就可以抵消波幅
波型完全一樣 重疊後將完全抵消波幅
波幅係能量大細 抵消

理論上係咁

實際上你除非係實驗室，否則現實生活好難做到e個結果

因為而家我用緊被動降噪耳機，有時都係隔唔晒 仲會有時聽到頭暈
我覺得係因為佢抵銷唔晒啲聲波 令到我隻耳收到兩倍嘅噪音
咁樣啱唔啱？

被動降噪只係做隔音
唔會有另一個環境聲波走出黎

主動降噪

唔識降躁原理

估計係搵野降低波幅

e.g.海綿

好似話對持續相同穩定聲音先比較有效

主動降噪個原理其實係做緊數碼訊號處理

你耳機上面會有個好細既接收器收外界既噪音,然後解析成數碼訊號,姐係噪音既波訊號,入面個電路就會好快咁作出反應,製造出同樣頻率音量但相位相反既數碼訊號,再轉成聲波播入你隻耳到

最後你隻耳接收到既就係:背景噪音+相反相位既背景噪音+音樂,但前兩者會因為干涉而抵銷,所以最後就只聽到音樂

我有個問題 就算個processor 幾快都好，分析完個秒嘅「噪音」訊號，去到播返出嚟係咪都應該一定會遲過耳機外面嘅「噪音」入到隻耳入邊？咁樣理論上其實係咪會疊加唔到而無效果？
但實際上我又真係可以隔到啲「噪音」

理論上做到如果完美既話,冇時間差就可以完全消除噪音既訊號

但當然實際上當然係一定有時間差,但係夠短既話,兩個波既相位只差少少,波形仍然係好似.所以可以抵銷得七七八八將噪音訊號將到好低

講多少少,其實零分貝唔等於完全冇聲,只係人耳既對聲音既分辨能力只去到零分貝,能量太低既噪音人耳係聽唔到,所以降噪冇必要追求完全冇時間差,只需要盡量向零分貝前進就得

計過條數遲幾多咪得

快過音速處理並反應就真係抵消

覺得好鬼吸引 想知多啲

仲有個問題想問，反相位呢個做法係咪有缺點？我見啲降噪耳機都係濾唔到高頻「噪音」

如果你個電路係可以預測個聲波(不過冇可能發生)既話就需要延遲
但係而家係講緊電路個反應係一定會遲過聲波,你特登delay左個電路反應既話個offset咪仲勁左

要完美既話唔係快過音速,而係要即時,姐係0秒,唔係0.1唔係0.00000000001,而係0
因為你處理完都係要出返個相反相位既聲音(in which係音速),所以只要唔係0秒,你製作出既抵銷音波點都冇辦法完美追上噪音

唔係缺點,而係限制,因為接收器對頻率既反應有限,所以冇辦法做出20Hz到160kHz都一樣咁敏感既接收器,高頻聲音穿透力大過低頻(so called刺耳),所以通常接收器對高頻(高音)冇辦法咁敏感

終於解決咗我一直以來嘅疑問

只要個接收器同發聲器有小小距離
個粒電子野既處理時間
短過聲音由接收器行去發聲器既時間
應該有可能達到完美抵消
要預測個音波經過一段短距離既變化應該唔難
雖然無乜必要做到咁痴線

用neural learning 預測環境聲音嘅變化會唔會仲方便快捷？
假設搭車，巴士engine 一直都係差唔多嘅pattern，咁係咪可以train到佢效率高啲？